1,当該科目を履修するにあたり、授業時間外の学習（予習・復習、レポート作成、情報収集など） は週に何時間ぐらいですか。 1週間の平均的な時間を回答してください。
6,10時間以上      
5,5時間以上10時間未満
4,3時間以上5時間未満
3,1時間以上3時間未満
2,1時間以下               
1,全くしていない

2,当該科目のシラバスに記載されている「到達目標」について、どの程度達成できていると思いますか。
4,達成できている（達成度80%）
3,おおむね達成できている（達成度60%）
2,ほとんど達成できていない（達成度40%）
1,達成できていない（達成度20%）

3-1, 当該科目を受講している期間、積極的に授業及び教員に関わりましたか。科目全体について
5,大いにそう思う          
4,ややそう思う            
3,どちらでもない          
2,あまりそう思わない      
1,まったくそう思わない

3-2,当該科目を受講している期間、積極的に授業及び教員に関わりましたか。グループワーク、実習・実験など
5,積極的に関わった 		
4,おおむね積極的に関わった 	
3,あまり積極的に関わっていない 	
2,積極的に関わっていない 		
1,該当する活動がなかなった

3-3,当該科目を受講している期間、積極的に授業及び教員に関わりましたか。授業時間中または受講期間中の担当教員への質問
4,10回以上行った          
3,5回程度行った           
2,1～2回程度行った        
1,まったく行っていない

4,授業内容を理解できていますか。
5,理解できている          
4,だいたい理解できている  
3,どちらともいえない      
2,あまり理解できていない  
1,理解できていない

5,当該科目はアクティブラーニング型の授業でしたか。
5,アクティブラーニング型だった            
4,ややアクティブラーニング型だった        
3,どちらでもない           
2,やや「非」アクティブラーニング型だった  
1,「非」アクティブラーニング型だった      

7,教員の授業中の声は聞き取りやすかったですか。
5,特にそう思う
4,そう思う
3,どちらともいえない
2,そうは思わない
1,全くそうは思わない

8,"授業中のスライド、配布資料、板書等は読みやすかったですか。"
5,特にそう思う
4,そう思う
3,どちらともいえない
2,そうは思わない
1,全くそうは思わない

9,教員は学生の反応を確かめながら授業を進めていましたか。
5,特にそう思う
4,そう思う
3,どちらともいえない
2,そうは思わない
1,全くそうは思わない

10,教員は熱意をもって授業をしていましたか。
5,特にそう思う
4,そう思う
3,どちらともいえない
2,そうは思わない
1,全くそうは思わない

11,"教員は授業の開始・終了を守ろうとしていましたか"
5,特にそう思う
4,そう思う
3,どちらともいえない
2,そうは思わない
1,全くそうは思わない

12,"教員から予習、復習課題(レポート課題を含む)の提示はありましたか。"
5,特にそう思う
4,そう思う
3,どちらともいえない
2,そうは思わない
1,全くそうは思わない
